\section{ЗАДАНИЕ 1}

Для расчета периода воспользуемся формулой:
\begin{equation}
\label{eq:period1}
	T = \frac{2 \pi k - \delta}{N_k} \left(\omega_e - \frac{2 \pi}{T_{\gamma}}\right)^{-1},
\end{equation}
где $\omega_e$ – угловая скорость вращения земли, $T_{\gamma}$ – тропический год.

Для расчета радиуса орбиты:
\begin{equation}
\label{eq:r1}
	r = \left( \frac{T \sqrt{\mu}}{2 \pi} \right)^{\frac{2}{3}},
\end{equation}
где $\mu$ – гравитационный параметр земли.

Для расчета угла наклонения:
\begin{equation}
\label{eq:angle1}
	i = \arccos\left( \frac{-2\pi\sqrt{\mu}}{T_\gamma \varepsilon r ^{\frac{7}{2}}} \right),
\end{equation}
где $\varepsilon$ – постоянная гравитационного поля.

Высота орбиты:
\begin{equation*}
	h = r - R_e,
\end{equation*}
где $R_e$ – радиус Земли.

Подставив в (\ref{eq:period1}), (\ref{eq:r1}) и (\ref{eq:angle1}) значения из задани и получим период обращения орбиты $T = 94.(9)$мин, высоту орбиты $h = 519.3$км и угол отклонения орбиты $i = 97.47^{\circ}$.